米线！

# 原批笑话 Genshit Jokes/原氏物语 The Tale of Genshit

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/禁止原批.jpg)

# 一.简介 A brief introduction

原批笑话和鸡3笑话收集，采用Markdown语法编写，排名不分先后，不定期更新

欢迎星星和叉子

收集于网络，欢迎转载，如有侵权可联系删除

也收集了点鸡3笑话，反正都是鸡场
 
有些图片画质不如原神，也很难保证不是反串，或者PS/F12，看个乐呵就行


最后，搞这个合集的目的之一也是想告诉大家：<font color="red">互联网有历史。</font>

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/一定是米哈游干的.gif)

## 什么是原批？  Who is a genshit?

<a href="https://jikipedia.com/definition/baidu_qa/458907976" target="_blank">原批-小鸡词典</a>

国外一般将这类行为叫做Genshit。

## 在哪里可以看到原批？ Where can find genshits?

几乎在互联网的任何地方。

原神B站官方账号：

鸡舍：

## 收集来源  Source

B站 <a href="https://space.bilibili.com/3196602" target="_blank">原神官号</a>

# 二.原批圣经  Genshit Bible

### 1.原批圣经合集 Genshit jokes bound edition

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/米国维基百科.jpg)

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/原批七大天王.jpg)

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/米国杰出青年.jpg)

### 2.原批议论文

老子现在破罐子破摔了，我就是op，我骄傲，我自豪，TNND，我就搞不懂了，为什么明明可以发一个置顶？解释一下这个梗是什么意思，结果只是单单发出来，不就是为了引起节奏吗[疑惑]？特别是那些科普的，还有说这是对原p不是对原u的，我寻思着[思考]，现在谁不知道？原p这个词不是早就上升到整个原神玩家了吗？还有什么好洗的？解释了反而说你阴，！阳怪气，不管怎么辩解，怎么解释，怎么怼，到头来还不是被说是一个原p？***，一想到这里我就气[生气]，当年老子也是一个原u，结果硬生生的被怼成了一个原p，仅仅只是因为我玩原神，解释了半天，啥屁用都没有[无语]，没办法了，摆呗！老子摆烂了，你说我是原p，我就是了呗，反正以后但凡看到有任何说到op，我永远是那个冲锋陷阵的，原神永存!
无知时诋毁原神，懂事时理解原神，成熟时追随原神，幻想中成为原神！信仰原神就会把它当作黑夜一望无际的大海上给迷途的船只指引的灯塔，在烈日炎炎的夏天吹来的一股清风，在寒风刺骨的冬天里燃起的阵阵篝火！米门🙏
我语文不好，但我会写原神；我英语不好，但我会读genshin；我数学不好，但我会开机关；我体育不好，但我会打丘丘人；我地理不好，但我能熟记原神的地图。
原神最亮的月叫璃月，原神最美的雨叫甘雨，原神最甜的桃叫胡桃，原神最可爱的叫可莉，原神最帅的男人叫钟离。
我生是原神人，死是原神魂。今生不悔入原神，来世还做璃月人！
玩游戏不玩原神，就像追星不追肖战，上大学不上新东方，打篮球不学蔡徐坤，玩b站不关注陈睿，跳舞区不看dǎng妹，生活区不看lex，科普区不看回形针，玩沙盒不玩迷你世界，玩steam不玩三国杀，看小说不看唐家三少，看虚拟主播不看holo，看漫画不看进击的巨人，追番剧不追国王排名，买汽车不去买奔驰，吃雪糕不去吃梦龙。说明这个人文学造诣和自我修养不足，他理解不了这种内在的阳春白雪般的高雅艺术，他只能看到外表的辞藻堆砌，参不透其中深奥的精神内核，他整个人的层次就卡在这里了，只能度过一个相对失败的人生🙏
我给原神微氪20多w，三百多天活跃天数，蒙德探索100%璃月100%稻妻86%。全角色收集，只有几个零命的三四命的，很多都满命了。
出皮肤必买除芭芭拉海岛皮肤嫖来的。原神的书、音乐我都买了，我每天早晨都会听原宝的音乐。
原神官方出的可莉、凝光、莫娜、刻晴、甘雨、芭芭拉手办一个不落全买了。原神抽奖必转发，米游币活动必参加，勋章吊牌立牌必买、肯德基联动我把城里的全买了遍，剩下吃不完的给了辛勤的劳动者。
米游社我把随随便便白嫖来的米游币换了很多原宝的周边，不得不说米忽悠大人福利满满。
我家里有很多原神家具，客厅摆着史莱姆沙发和史莱姆灯。餐桌上放着一个史莱姆灯，我屋里摆一个，爸妈屋里摆一个，门口摆一个，厨房摆一个，阳台摆一个，厕所就不摆了我怕玷污原宝。我床上还有两个公仔。
我文具袋上书包上都挂着神之眼的吊饰，我最喜欢的是岩神之眼，因为他象征我们的文化底蕴。
我是个重度老二次元，最喜欢的动漫是JOJO的奇妙冒险、刀剑神域、关于我转生成史莱姆这档事、国王排名、我的青春恋爱物语果然有问题、夏洛特、那年那兔那些事、回复术士的重启人生、世界顶尖的暗杀者，转生为异世界贵族、进击的巨人。
我反感玩王者方舟lol的，但我不会说他们不好，毕竟人各有好，有的人就是喜欢垃圾。
我不喜欢粪坑贴吧微博女拳那些素质低的平台，我经常逛米游社的论坛和哔哩哔哩，米哈游玩家素质才高。
我最瞧不起的是塞尔达玩家和幻塔玩家，但我看B友们说塞尔达玩家感染新冠死了不知道是不是真的ĕ
腾讯水军你们好自为之，我不愿意跟你们吵架。
我就是原神57级萌新米卫兵，我给米哈游当孝子怎么了？
原神是文化输出最成功的游戏，可惜有很多人宁愿当猴也不愿意承认#(捂脸)
看评论我一脸懵逼[辣眼睛]，怎么感觉我好好玩个原神正常发个评论一不带节奏二不摸黑的让别人说我原友而不是op那么难呢？就因为我玩原神吗？[疑惑]



### 4.感觉不如原神。。。画质  less than Genshin ... image quality

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/感觉画质不如原神.jpg)

### 5.冰清玉洁

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/原批眼中的鸡场.jpg)

### 6.傲慢与偏见  Pride and Prejudice

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/傲慢与偏见.png)

### 7.心寒米哈游一游

本人作为原神氪金30多万的玩家，特别热爱原神这个游戏，想加入游戏组，做啥都行，无奈之前没有游戏行业从业经验，通过官方渠道投简历hr连鸟都不鸟你。  
今日特地跑去米哈游大楼，想问问能否有面试机会，结果hr连见个面都不见，还叫了-堆保安来前台赶人，真是心都寒了。关于这点我问问各位水友的看法:  
1.游戏工作真的不在这个行业就不行吗?如果是软件开发我能理解，但游戏策划这些工种，没从业经验的一定不如有经验的?校招可以从0社招就-定不行?那请问撇开无脑谩骂，为什么有那么多有理有据的骂策划和运营的帖子呢?  
2.作为氪金30多万玩家亲自上门，出于这样的诚意，连个面都不见直接喊保安赶人合理吗?我不是说非要强人所难，但如果有人对我的公司的职位这么赤忱，我好歹端个水感谢一句。  
以上，让我想用五个字概括米哈游hr给我的感觉:傲慢和偏见。后面的八重神子和神里绫人就佛系抽了，失望两个字永远挥之不去。

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/心寒米哈游一游.jpg)



### 9.孤勇者  Lonely Warrior

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/孤勇者1.jpg)

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/孤勇者1.jpg)

### 10.不平等交易 Unequal exchange

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/不平等交易.jpg)

### 11.导火索

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/导火索.jpg)

### 12.斩尽猴杂

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/斩尽猴杂.jpg)

### 13.盗梦空间  Inception

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/盗梦空间.jpg)



### 17.米氏不等式 Mihoyo's Inequality

指米哈游捐款500万大于腾讯捐款一个亿（单位：人民币）

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/米氏不等式1.jpg)

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/米氏不等式2.jpg)

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/以少胜多的战役.jpg)



### 19.原神的英文是？ What's English name of "YuanShen"?

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/原神的英文是？.png)

出处：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Na411k7GT?p=1&t=32" target="_blank">王刚和四伯自制80斤川味香肠，是美食文化的传承也是满满的幸福</a>  的评论区，往下翻，没删

该原批个人空间：<a href="https://space.bilibili.com/954799" target="_blank">nanisamaga</a>




### 22.认鸡作母 Take prostitute as mother

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/认鸡作母1.jpg)

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/认鸡作母2.jpg)



### 24.三巨头的失利  Loss of three giants

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/三巨头的失利.jpg)

### 25.起死回生 Bring dead people to life

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/起死回生.jpg)

### 26.带孝子  

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/亲妈献祭.jpg)



### 28.Staem促销 Sales of Steam

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/Staem促销.jpg)

### 29.新时代艺术品 Artwork in new time

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/新时代艺术品.jpg)

### 30.此円批非彼原批  Madoka is not Genshit

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/此円批非彼原批.jpg)

### 31.救星

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/救星.jpg)

### 32.为爱买单  Pay for love

![自愿充值](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/自愿充值.jpg)

### 33.七千生活费 -¥7000

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/七千生活费.jpg)

<a href="https://www.zhihu.com/question/427305451/answer/1580649667" target="_blank">问题地址</a>

### 34.卡普空荒野之息 Zelda of CAPCOM

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/卡普空荒野之息.jpg)

### 35.不是小作坊 Not a small workshop

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/不是小作坊.jpg)

### 36.不适合这位氪佬 Don't suit this Kr man

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/不适合这位氪佬.jpg)

### 37.饭圈化  Fandomize

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/饭圈化.png)


### 39.GTA奖  GTA Award

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/GTA奖.jpg)


### 40.囤积居奇  Hoarding and cornering

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/囤积居奇.jpg)

去鸡舍搜了一下，这帖子没了

### 41.里程碑  Milepost

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/里程碑.jpg)

### 42.四大悲剧  Four tragedies

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/四大悲剧.jpg)


### 44.新闻跨度大

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/新闻跨度大.jpg)



### 47.塞尔达的认可  Zelda's approvement

![](https://github.com/DreamingCats/GenshitJokes/raw/main/images/塞尔达的认可.jpg)







# 四.后记

正确的，直接的，中肯的，完整的，
立体的，客观的，合理的，明晰的，
真实的，辩证的，深刻的，通达的，
优美的，巧妙的，精辟的，雅致的，
机智的，全面的，
形而上学的，脚踏实地的，实事求是的，经世致用的，雅俗共赏的，
明白晓畅的，针砭时弊的，不偏不倚的，恰如其分的，滴水不漏的，
不容质疑的，切中要害的，一针见血的，淋漓尽致的，深谙事理的，
真知灼见的，振聋发聩的，微言大义的，金声玉振的，
透过现象看本质的，知其然而知其所以然的，可供世人仿效的，千古颠扑不破的

重要的、紧迫的、自觉的、主动的、坚定的、
全局的、前瞻的、积极的、创造的、长期的、
复杂的、艰巨的、敏锐的、有效的、法制的、
规范的、持续的、集约的、正常的、有序的、
智能的、优质的、科学的、年轻的、专业的、
信息的、数字的、标准的、精细的